# less5.3

terraform+cloudflare

ЗАДАНИЕ
1. Создать 2 диска , размером 10 и 8 гиг.

2. Создать инстанс с внешним ИП адресом

3. Создать сабдомен ваш_юзернейм_в_телеграмме.juneway.pro Направить на инстас.

4. Приаатачить диски иным спосом чем в уроке (видео)

5. Сделать правило в фаерволе порты 80 8001 8802 tcp динамическим блоком

6. На инстансе должен быть нжнигс (с прошлого задания), но в контейнере докер.

7. Все креденталы в переменные (пушить в гитлаб их не нужно).

ОТВЕТ НА ЗАДАНИЕ
Используем провайдер Google (доступ с помощью кредов в файле). Заводим переменную node_count с дефолтным значением 1.

Создаем 2 диска "google_compute_disk.disk[1-2]" размерами 10 и 8 ГБ, создаем статический айпи адресс "google_compute_address.mystaticip".

Создаем ресурс "google_compute_instance" "my_servers", где создается 1 вм с именами node1. Используем count.index+1 для того чтобы имена начинались с 1, по умолчанию с 0.

Подключаем наши диски "google_compute_disk.disk[1-2]" и айпи "google_compute_address.mystaticip".

Используем ресурс metadata для закидывания ssh ключа. В provisioner remote-exec ставим curl,docker и запускаем контейнер с nginx, добавляем нашу страницу в виде ( Juneway host_ip host_name) через volume и пробрасываем 80 порт.

В provisioner local-exec создаем файл host.list с текстом вида (host_name nat_ip). Добавили output для вывода имени вм - айди проекта к какому вм относится (использовал цикл для создания своего листа вида: hostname = id_project).

Ресурс "cloudflare_record" создает dns запись vdemyankov.juneway.pro, которая связана с ip google_compute_address.mystaticip.

terraform.tfvars - файл для переменной приват ключа

firewall.tf - создание правила для открытия порта 80, 8001 и 8802 для всех айпи с помощью динамического блока.
